[
{
"keywords": ["Accesskeys"],
"question": "Was sind die Accesskeys der Webseite?",
"answer": "Folgende Accesskeys sind auf der Webseite verfügbar: Direkt zur Startseite, Direkt zur Navigation, Direkt zum Inhalt, Direkt zur Suche."
},
{
"keywords": ["Accesskeys"],
"question": "Was sind die Accesskeys für die Webseite?",
"answer": "Die Accesskeys ermöglichen einen direkten Zugriff auf bestimmte Bereiche der Webseite und sind wie folgt definiert: Direkt zur Startseite, Direkt zur Navigation, Direkt zum Inhalt, Direkt zur Suche."
},
{
"keywords": ["Logo Kanton St.Gallen"],
"question": "Was repräsentiert das Logo des Kantons St.Gallen auf der Webseite?",
"answer": "Das Logo des Kantons St.Gallen repräsentiert die offizielle Identität und Autorität der Kantonverwaltung St.Gallen auf der Webseite."
},
{
"keywords": ["Suchbereich"],
"question": "Welche Sucheoptionen bietet die Webseite an?",
"answer": "Die Webseite bietet zwei Suchbereiche: Suche im Ganzen Kanton und Suche im Bereich Steuern."
},
{
"keywords": ["Steuern"],
"question": "Welche Informationen zum Thema Steuern bietet die Webseite?",
"answer": "Zum Thema Steuern bietet die Webseite eine Fülle von Informationen, darunter Fristverlängerung, elektronische Steuererklärungen, Steuern berechnen, Wegleitungen und Formulare, Übersicht über die Steuern, Informationen für Grenzgänger und ausländische Arbeitnehmende, Informationen zum Thema Schenken und Erben und rechtliche Grundlagen."
},
{
"keywords": ["Quellensteuer"],
"question": "Was sind häufig gestellte Fragen zur Quellensteuer?",
"answer": "Die Webseite bietet eine spezielle Unterseite mit häufig gestellten Fragen zur Quellensteuer. Beispielsweise: Wer ist quellensteuerpflichtig? In welchem Kanton muss eine quellensteuerpflichtige Person abgerechnet werden? Wann wird eine Person aus der Quellensteuer entlassen? Unter welchen Bedingungen haftet der Arbeitgeber für die Quellensteuer?"
},
{
"keywords": ["Quellensteuer", "Grundlagen"],
"question": "Welche Grundlagen zur Quellensteuer werden auf der Webseite erläutert?",
"answer": "Die Webseite erläutert verschiedene Aspekte zur Quellensteuer, darunter wer quellensteuerpflichtig ist, die verschiedenen Szenarien für Personen mit und ohne steuerrechtlichen Wohnsitz oder Aufenthalt in der Schweiz, sowie diverse Spezialfälle. Darüber hinaus werden wichtige Artikel des Steuergesetzes zum Thema Quellensteuer verlinkt."
},
{
"keywords": ["Meldepflichten", "Quellensteuer"],
"question": "Was sind die Meldepflichten zu Quellensteuer?",
"answer": "Die Arbeitgeber müssen die Beschäftigung von Personen, die nach Artikel 83 oder 91 DBG quellensteuerpflichtig sind, der zuständigen Steuerbehörde innert acht Tagen ab Stellenantritt melden. Die Arbeitnehmer müssen dem Arbeitgeber Änderungen von Sachverhalten melden, die für die Erhebung der Quellensteuer massgebend sind. Der Arbeitgeber meldet die Änderungen innerhalb der oben erwähnten Fristen dem kantonalen Steueramt."
},
{
"keywords": ["Tarif", "Quellensteuer"],
"question": "Wie wird der Tarif zur Quellensteuer ermittelt?",
"answer": "Die Tarifeinstufung erfolgt durch das Kantonale Steueramt unter Berücksichtigung der gesetzlichen Grundlagen nach Eingang der Anmeldung und wird dem Arbeitgeber brieflich mitgeteilt. Bei relevanten Sachverhalten wie Zivilstand, Kinder im gleichen Haushalt oder Religionszugehörigkeit kann die Tarifeinstufung jedoch von den Angaben auf der Anmeldung ab"
},
{
"keywords": ["Accesskeys"],
"question": "Was sind die Accesskeys auf der Webseite?",
"answer": "Auf der Webseite sind folgende Accesskeys verfügbar:\n 1. Direkt zur Startseite\n 2. Direkt zur Navigation\n 3. Direkt zum Inhalt\n 4. Direkt zur Suche"
},
{
"keywords": ["Logo Kanton St.Gallen"],
"question": "Was sieht man beim Logo des Kantons St.Gallen?",
"answer": "Beim Logo des Kantons St.Gallen handelt es sich um eine visuelle Darstellung, die den Kanton St.Gallen repräsentiert. Das Logo wird mehrmals auf der Webseite, sowohl im Desktop- als auch im mobilen Format, angezeigt."
},
{
"keywords": ["Suche öffnen"],
"question": "Wie kann man die Suche auf der Webseite öffnen?",
"answer": "Um die Suche auf der Webseite zu öffnen, muss man den Link 'Suche öffnen' anklicken. Danach kann man den Suchbegriff eingeben, um Inhalte in allen Bereichen des Kantons zu finden."
},
{
"keywords": ["Steuern"],
"question": "Welche Informationen kann man sich im Steuerbereich der Webseite anschauen?",
"answer": "Im Steuerbereich der Webseite kann man diverse Informationen finden, zum Beispiel: Fristverlängerungen und andere Dienstleistungen, elektronische Steuererklärungen und den Bereich Steuern berechnen. Darüber hinaus gibt es Wegleitungen und Formulare, Übersicht über die Steuern, Informationen für Grenzgänger und ausländische Arbeitnehmende, Schenken und Erben und die rechtlichen Grundlagen."
},
{
"keywords": ["Steuern", "Bereich"],
"question": "Was sind die Vorteile des Steuer-Bereichs?",
"answer": "Der Steuerbereich bietet Zugang zu einer Vielzahl nützlicher Informationen und Dienstleistungen im Zusammenhang mit Steuern. Dies umfasst unter anderem Infos über Fristverlängerungen, elektronische Steuererklärungen, Anleitungen und Formulare, einen Überblick über Steuern und wichtige rechtliche Grundlagen. Sie können außerdem konkrete Berechnungen vornehmen, um Ihre Steuerverpflichtungen besser zu verstehen. Besondere Bereiche stellen Informationen für Grenzgänger und ausländische Arbeitnehmer sowie zum Thema Schenken und Erben bereit."
},
{
"keywords": ["Grundlagen", "Quellensteuer"],
"question": "Welche Grundlagen zur Quellensteuer beinhaltet die Webseite?",
"answer": "Die Webseite enthält umfangreiche Informationen zur Quellensteuer, darunter wer quellensteuerpflichtig ist, welche Szenarien für Personen mit und ohne steuerrechtlichen Wohnsitz oder Aufenthalt in der Schweiz gelten und welche speziellen Fälle zu beachten sind. Links zu relevanten Artikeln des Steuergesetzes zum Thema Quellensteuer werden ebenfalls zur Verfügung gestellt."
},
{
"keywords": ["Quellensteuer", "Meldepflichten"],
"question": "Welche Meldepflichten gibt es in Bezug auf die Quellensteuer?",
"answer": "Die Arbeitgeber müssen die Beschäftigung von Personen, die nach Artikel 83 oder 91 DBG quellensteuerpflichtig sind, der zuständigen Steuerbehörde innert acht Tagen ab Stellenantritt melden. Änderungen von Sachverhalten, die für die Erhebung der Quellensteuer massgebend sind, müssen vom Arbeitnehmer dem Arbeitgeber gemeldet werden. Der Arbeitgeber leitet diese Informationen wiederum innerhalb der gleichen Frist an das kantonale Steueramt weiter."
},
{
"keywords": ["Tarif", "Quellensteuer"],
"question": "Was passiert bei einer Änderung des Quellensteuer-Tarifs?",
"answer": "Wenn der Tarif zur Quellensteuer ändert, wird die Tarifeinstufung vom Kantonalen Steueramt nach Eingang der Anmeldung vorgenommen und dem Arbeitgeber schriftlich mitgeteilt. Dabei werden relevante Sachverhalte wie der Zivilstand, Kinder im gleichen Haushalt oder die Religionszugehörigkeit berücksichtigt. Die Tarifeinstufung kann jedoch von den Angaben auf der Anmeldung abweichen."
}]